J.Livermore、W.O'Neil、S.Weinstein、M.Minervini - 8

各位巴打想傾下形態分析，貼張圖上黎畫下, 講下自己意見先
建議新手們睇左標題幾位大師既書先好落場

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw
Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw (2)
Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw (3)
Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini (4)
J.Livermore、W.O'Neil、S.Weinstein、M.Minervini(5)
J.Livermore、W.O'Neil、S.Weinstein、M.Minervini(6)
J.Livermore、W.O'Neil、S.Weinstein、M.Minervini - 7

LM

新post學野
我要發達 唔要俾人睇唔起

lm

不推文回覆

留名

琴晚真係發現自己心理質素唔夠 倉已清 睇下書 兩個星期後返黎with a better me

兩個星期後d圖要調轉睇

咁又1個Post，快到

CLS 學野都負皮？

個post都入咗stage 2

唔係淨係扔低粒膠
學野都要負皮？買股票唔係為搵錢唔通為輸錢？

好多人學投資，第一個諗法就係想發達，個頭只係向上望，完全唔望下地下。佢地高估左自己短期既獲利能力，低估左自己長期既超級績效。

只有你先學識點樣輸少錢，才好諗賺大錢。

你岩左一半，就係學識輸時輸少，贏時贏大。

風險行先 明白既

魔鬼sir 我有野想問 amd我琴日就清左既
但見你同其他師兄都講話上升趨勢仲係度
我見就好似中左livermore講既一日反轉 穿頭破底 點解仲係上升趨勢intact 想學下野

你可以比較下 volume 分佈同升跌日數。

因為琴晚個volume低 整體仲係價升量漲 價跌量縮 所以仲係healthy trend ?

[member]其實如果有追佢貼 睇佢既心態 你真係會睇到好燥 我真係建議個位巴打睇多少少youtuber 唔係學人炒 學下人地個種心態 炒股只係向自己挑戰 但個位巴打係為一人地認同自己 要個個當佢股神 我真火建議佢重睇how to trade in stock睇下李摩點死[/member]
岩岩個post覆唔切

個位巴打睇到 自己再反思下 唔係鬧你 係想幫你

我最新覆左你 岩先覆唔到 好明白 睇到個人好燥 好嬲 最慘係你好feel到佢個陣唔冷靜既味
一個投資者絕對唔可以有既心態黎

你又話睇哂超績123
冇可能連要150ma>200ma咁基本既野都唔知

我淨係啱啱睇完一 都知道呢個重要性

屌得好
抵我輸錢

你睇返成個格局，琴日既跌幅應該唔足你令你清倉。

仲要pivot 接近20MA

戇鳩，兩三日推一個post, 留名

散戶:一路跌一路溝
正股驚閪

[member]呢兩日我諗極都諗唔明 明明rkt走勢咁靚 一個cup with handle 再加上係rs91 eps 73 仲會行得咁差 有無師兄比下指引[/member]

cash 溝我覺得ok
但margin 既就...

下次標題應該要打埋依本上去
啲人似係書都唔識睇，或者睇一次就上嚟問

ME

巴打係咪假膠

之前已經po過入場位 2日2r已走

媽咪麵出手

而且本來就唔應該無profit下賭業績

其實我都賺左3r係我心雄 唔想走 最後搞到倒輸

想問你地有無用market smith 個screener?

見佢有得scan rsi by sector, 係咪好撚有用

還好 如果大股可以參考下
我主要參考個股rs多

輸到癲左

同埋用finviz screen股 有d criteria真係唔小心miss out左而冇為意
輸左惟有慳d洗 做d野懲罰自己 等自己夠痛

大部份sh
但係sh好悶

拎小部份試下vcp
好耐之前試落 但都係未足到路

Ok thanks巴打
買黎試試先

無知一問 咩係sh?
strong hold?

定trandingview
investing無chandelier 功能 搞到我想放棄佢

黃金有無睇頭

手頭上得返FB NVDA LVGO三隻持倉 等回調完畢再買貨 唔太敢short

新post留名

唔好意思...又尼左個新手拋磚，由依個帖開始接觸到VCP，想同大家交流下。

BE：
RS=90+

天線：
50MA在150MA之上，150MA在250MA之上。50MA向上，150MA、250MA稍微向上。

成交：
成交唔見有特別縮。

Pattern：
Cup with handle。 Handle在10MA之上。
8月25日開始連續四日價格緊密，之後隔日有一次3%shakeout，但係又好快彈返之前的價格區。唯獨上升的成交量比之前3%shakeout細，唔算最理想。

盤前現漲5%到17.29，請問以下買點分析得岩唔岩？
Cup with handle買入點：18.595
3C買入點： 17.8

新手第一次係連登出帖，如果有錯請屌得細力d。

17.8應該唔係3c 但係可以係偷步位

圖表都叫可以，但小心都算係weak industry。
過左28號同31號個兩枝大陰燭之後，我唔太睇到有3c位，要買就係handle位買

波幅都係大 除非佢做多個細t 否則我個人唔會考慮入場

出面有邊隻唔係跌緊？
你唔係諗住AMD 守到？

無留意 個倉得佢同ADBE 跌緊

有留意
等個市回調完先入會好啲
就咁睇就穿咗個壓力位，等突破
你個sl 打算set 係邊

個人覺得係一個唔錯既setup 可以入
但今日好似有個gap up 你要考慮追唔追
第二係 阻力位應該係19蚊左右 過到應該有得上 我會set個止蝕係14.5左右

我都走左

不過係因為set左breakeven 單

啱啱好到個價

安全網已經將開, 準備迎接猛烈攻擊

sentiment係bearish
仲要多成10%

11號 個下跌
唔係算一個唔好嘅信號？

走淨得兩隻貨

典型island reversal喎利好信號就有

型到

好宇宙防衛軍開保護罩咁

紅哂

brp唯一生存者

應該都無set up買，訓覺算

早抖

預左la屌，睇下邊隻硬淨先

估唔到SQ回咁多

雖然cash app 好勁，但中小企好受影響

tup真信仰

break downtrend買的話已經47%, 屈機
今晚個倉暫時-2%, 冇做hedging

SL佐SHOP
另外BS佐PTON

SL左好多隻 好痛

買左少少SQQQ是否正確?

好彩琴日清左大部分倉位.

SL 咗隻 DT

好似係喎，守得幾好

應該聽各位講最近2r就好食哂
琴日到2r個陣衰貪心 諗住可以hold多陣 之後將個sl推到1r到
點之今日一開市冇耐就跌到落1r到
算 下次再努力

CHTR very good.

尋日已經清左一半，今日再清埋佢買左少少SQQ 同留錢等set up

我見納指每次回調都係20MA 有支持，所以試試做

嘩 依家啲po咁快爆嘅

我都hit淨2隻
AMZN同ISRG
其他全軍覆波, -3%左右, 痛
不過都係輸佐d profit je
早2晚羸3個%還番曬

今晚唔睇住 聽日如果持續我都會散水

LVGO SL 埋
淨返AMZN ADBE

考驗緊大家止蝕既紀律

AMZN都止埋, ISRG最後倖存者, 可能都好快BS埋
好, 打機lu

你地係主動止蝕？

Set 哂止蝕，收唔到通知廢時睇

我amzn都止賺 依家個倉得番tgtx同少量amd

還掂都跌 跌多d跌多d

熔佢老味

所以今晚未中sl都無野好做

我都係限價
自己睇盤有咩事都可以追
呢d時間安全d用到價mkt price都得

想請教下點解UK 巴上個post 話

mnst, vrsk, chtr 比較抗跌, 值得留意.

我冇做hedging
離佐場就唔關我事了

辨識強股大賽

其實好多都唔係sl 係跌到買入價附近走，所以只係嘔Profit

adbe都就快到我SL

會唔會一日拉回21EMA

溶

好少可見QQQ一日回咁多

琴日mark已經吹左雞

巴打好遲先入？

469 入左 不過我set 497 SL

全清

買唔夠未倒升

痴撚左線

real

琴日stop緊都買新setup 搞到個倉有啲痛

最近淨係睇到msft入過突破咗
但係都留咗8成cash等回調

隻brp你講完即回

Can't say I didn't warn you...

只要控制係兩位數drawdown 我哋基本都不死
出面就

都係嘅 但總有一班係當自己股神咁玩
係笑班股神姐

人地strong hold 十年後一定上返去wo

佢地望多兩眼就panic sell 10日比多佢啦

Markets are never wrong, opinions often are.

Yes
我結果都係還番曬早2日爆升個段出去

MM睇市係幾準的......

如果市場正常發展, 每一隻股票係應該按個別情況判斷, 唔係一兩隻stop左就索性全部離場, 咁樣係emotional.

但如果係成個市大幅度調整, 走哂未嘗唔係一件壞事, 假設你本身滿倉, 倉位全部都-8%離場, 咁係無異於all in 一隻股蝕8%, 一樣好甘.

今次同3月果次最大唔同係Set 哂止賺止蝕
知道自己會輸幾多，純粹係賺多 or 賺少

比著以前實自欺欺人
呢個時候就話價值投資玩溝貨

其實呢個post大部分人都知即將回調
大多數人都推高曬止賺止蝕
但真係冇預會回得咁大力，我都唔敢hedge

岩呀
我今晚輸極都係呢幾日爆升個段還番出去
呢幾個月黎so far仲有好多利潤係手

係怕聽日港股都仆直je
希望A股powerplay帶住港女企穩啦

冇錯, -8%唔係問題, 問題係如果有倉位直接slippage, 一野變左-10% -15%就奶哂野.

嗯嗯，plan book 係唔係應該要有個contingency plan 係for 咁既情況？

本身仲諗住有貨坐住先
等到啲書嚟到睇完先再買其他股
點知市場就幫手清倉

可以休息下乖乖地睇書lu

無錯心無旁騖
好彩無蝕任何本金

未開市已經知道自己有隻新買既會SL
有1隻會Break Even

其餘得返強勢股，有利潤軟墊

市場上應該大部分setup都靠呢幾日打穿曬
可以重新build watchlist

係 頂多係輸番呢兩個禮拜Profit 拎番大部分現金，隨時可以再黎

Nflx 未來有機會搵位加注

可能form緊第2個T

其實抖下都好
上星期到今個星期頭都無抖過
晚晚3點訓8點幾又起身
一日10幾個鐘望住個市好撚攰
但係望住個資產上到歷史高位真係唔捨得訓
趁而家抖下渣住1/4住sqqq同uvxy食花生 終於有覺好瞓

依家先知原來ib買唔到sqqq

根本就唔洗驚 我認同 我夾埋個倉賺左40%
今晚先跌5%都唔知班友驚乜 一不了再輸3% 走人囉

咁搞掂，可以short tqqq，一樣

IB幾乎無嘢買唔到
你setting無較可以買leveraged etf啫

ture 尤其我最近睇中lvgo

搵下先

其實心境開朗既原因係：大部分風險同損失都係計算在內，唔會好似以前咁無底洞，知道套方法work反而更加有信心去執行同改進。

而且離場後唔洗對住虧蝕部位搖頭嘆息，反而更冷靜睇成件事。

最重要係本金無受損，隨時可以好靈活咁進場。

試過 same problem之前 account setting 較返兩年或以上experience 再開返leverage etp

我走曬
唔戀戰係我優點

fvrr好似有啲野
唔識day trade 食下花生

沽左SQQQ 清倉睇聽日情況

docu連pivot都落唔到 咁睇係咪好大買盤接住

睇個勢9988都會跟住aBaBa跌
睇下有冇位入返注先

ER 唔想沖

今晚準備stop 晒

有冇巴打可以講下點樣做對沖？例如進場時間，注碼，幾時走？琴晚想做但又唔識

巴打你8月尾做hedge,前幾日係咁升，會唔會蝕左好多錢？

我用uvxy 做hedge, 其實uvxy一星期升左5成（因為VIX/SPY divergence

當然其他情況下，係有機會令你賺少左
不過我係bull market 下係控制喺net long，只會賺少左，不至於蝕

唔該哂巴打

盤中加左put ,同買左四份一倉
盤後都打到去我個Stop
返工睇多幾次MM 本書書

守唔到應該追put

港股隻隻都gap down 一步到位

唔好意思柒左

靜咗好多

好事黎

有冇人知點解ibd chart vol 啲棍唔跟比例？ 例如vol 少左一半 佢畫到少左80%咁

港股啲錢流得好快
兩隻半導體大佬7月到而家仲沉緊

而家好多絲打越黎越勁 你睇我契媽就知

我覺得8月9月港股好難玩，佢係好多股突破，但突破完就會連插幾日落地獄

佢有2個setting，1個係logarithm，1個係algorithm，睇下有無分別
有個士巴拿logo

要洗走班人

有個女朋友識投資你話幾好
我識親女仔講投資佢地都會stop我

一提起投資，多數香港人：唔好講咁多野，你話我知買邊隻就得

本身sentiment 咁高我都係得半倉股票，前晚之後淨低嘅有係2R 都take 左profit set 埋做breakeven ，減左9成

ture 會話乜你個人咁悶架
仆街啦 我同你講健身你咪又係唔識

所以其實好開心呢度有咁多志同道合既巴絲

尤其呢一派 好理性 好多group d人 無腦操作
毫無紀律

尋晚set好哂價清埋港股
都明知牛牛無得市價放特登set低啲
點知今朝裂口低開4隻港股都到價但放唔到硬食

做定功課搵強勢股

市場氣氛指標

就係話炒好快
Tsla都衝過兩段

應該會激撚死 不過我都會專重既

價投中芯，中國希望

788會唔會慘啲
由頭到尾冇爆過

788真係最大騙局

就係唔蝕, D錢責住哂係度, 錯過哂其他好野.

蝕得好金，我識好多人1.8溝到1.4

唔敢話佢未來會唔會爆升
但係新手買咗佢應該會懷疑人生

真，悟性太低。7月尾開始玩到Now loss 多。收一收皮 再溫書先

忍唔到笑

識個人話自己輸好多錢 傾落原來買左中芯

市況差set 去breakeven都好啊

介唔介意講你你幾錢買 sl set幾錢

我識個朋友94蚊買amd 然後睇好佢長遠發展

Sl 81.幾 閃左

本身7.幾% 獲利 唔走 到now sl 埋 覺得自己好19

無考慮過買入價止蝕？

呢隻係我暫時唯一要蝕隻走
88入，83
好彩嘅係呢個禮拜冇乜轉過倉
否則買咩中咩

好有同感有隻買咗唔點郁，今朝一野打穿個sl

諗住去到8% 先諗呢步，但估唔到個市跌咁急

係，好多隻都gap down個back stop或sl

最後即市價放？

有1、2隻就市價放

今日掃一掃52週新高
好似得960值得留意下

960 之前突破買入 然後成個月唔郁悶走左

仲望緊1211 formCup with handle
個杯柄裂咗

1211 成日都係咁，快上快落，幾次都係咁我會好有戒心。 加上又好難分注

大家有無d 股票template 係好用, 可以分享下, 開始想試下紀錄反省檢討下有咩問題

so true

男仔都會咁

+1
港股今日-5%傷
但我有少少覺得會大奇蹟日比A股拉番上去
唔知會唔會呢
不過風險管理清曬倉，得番2隻，上都唔關我事

我收番今朝既睇法，睇黎仲有得跌

仲有近4成人唔認輸

事後檢討，面對呢種情況
如果手上啲股票微賺緊，可能得幾%
大家會點處理？
(1) 照原定計劃，未到止蝕就唔理
(2) 即刻推高止賺到Break Even

follow trade plan

[member]
有無高人可以指點下
開幅圖出黎，加唔到個volume落去， 點解既？

左上角見到加左，但show 唔到

我想做到等二幅圖既效果

TSLA會唔會三日跌哂兩星期升幅

如果1r 我會推去breakeven止蝕 1r都無就照原定計劃止蝕
原因係今個禮拜初買入既股票我都set左更嚴謹既sl 所以唔會輸入肉

歷史告訴我們，股價遽然大漲後，很少能平緩地回落

好似係漫步華爾街入面既一句說話，好中

我今日都係諗緊依樣野, 其實要唔要一個contingency plan for market correction, 如果有應該用咩去trigger (如果唔係就會變panic sell)

定係應該近依個月就要慢慢收緊sl同back stop? 但同樣問題係無野去量化到幾時做

所以糾結既位唔知trade plan係差咁D野可以去改善

暫時都係咁計劃

最近買左4隻股票，最多都係輸4 x 1% = 4%
剩返果啲全部都坐和望贏

港股真係廢物黎, 美股升唔跟升, 趺一趺即刻Gap Down比你睇
到底呢個市後面D大戶係咩人黎

其實前日stop咗好多嘢已經係一個警訊

8月9月港股應該叫趕股 趕人去玩美股

我就唔敢將希望同賭注壓係A股身上。

唔需要咁易改變既人，就係panic sell.

可以改變既係之後review左，可能stop loss set緊啲先岩自己style之類。

經過大牛市一段會止蝕到倒蝕既人，一係就太fomo咩鳩都buy, 一係就睇錯圖，一係就真係食正市場調整

前兩者係自己需要改善既地方，後者係無得避 認命

我勸你地唔好入市後唔好亂執stop loss同trade plan. 紀律緊要過一切
震走左跟住又fomo既人通常會最先破產

SL/BS就要因應手上既profit去慢慢推高
唔好追驚跌就係唔係都推高
比你收緊佐但根本未到支持位，好易十隻股十隻都止蝕

我都投左no

1. 按道理跟mark 既方法選股，呢個月買既都係強勢股，即使倉位多左些少，嚴守紀律的話按理唔會輸入肉。

2. 八月中下旬其實好多股票都係近住20/50天線突破，用個堆線黎制定止蝕應該都唔會中晒伏

所以該止我都止曬
淨低既都未到價

我港股得番3933

射射

今個weekend再review下

外賣仔倒升

81&85入，83 breakeven 走哂

靜靜地幾好, 休息下, 等set up

期貨轉燈

出埋非農先算

太遲入市，由賺6%變輸7%
全部撞正大市調整
清倉了
做功課選股準備嬴返

Same 遲入市 原本贏少少依家變輸少少

我反而仲開心，日日驚調整大跌
衣家有機會了
當學野

調番轉諗
有大調整就有機會screen到新既leader

Leader股跌落嚟比大家搵位上車，好事黎

我想問UK 巴你係全部用動能型策略定動能加長揸？

[url]
[/url]
今期ark invest講bitcoin

我本細做兩樣，做到好似有人格分裂

咁會令你控制注碼好難做。只選擇做一樣係比較好既選擇。

想問下大家平時止賺點做？
如果每升一個r就拉個止蝕位去上一個r （啫係到1r ，sl就升到break even 咁）
咁會唔會太緊？
定set 得鬆啲，2r 先 break even 咁？
我個trading plan 係：
一開始就stop loss, 升1個r 就上移
到2r 就食一半，剩一半再等佢自己上
咁既策略可唔可行?

睇完三本書MM先知道我就係咁樣錯
發現我唔係一個價值人投資人，專心動量會錯少好多
動量型係唔係而家坐等股票收縮set up出現

可以，我就係咁做。
但我2r食唔食就睇番有無8week rule或者其他條件（咩stage base／係尾段升幅定似初段升幅之類）

我仲諗緊 等佢form底先 唔係個stop loss位set唔到

個市其實唔靚
我覺得收收手好啲

呢個真 唔係邊有位再入
所以近期stop 咗啲都唔係點肉赤

仲有未SL,不過盤前咁，都應該收皮多🤦🏻‍♂️

有個on9 問題. If 計上到一個R（係基於收市價或只要一達到就計 E.G 支蠋尖 掂一掂 都算）

前日開始聽巴打講清倉 把心一橫差唔多take曬 profit 不過琴日都走埋淨低 算係唔錯 依家回調你地會唔會買fnnag反彈 例如20天線等singal買入 岩岩睇完超續淨係識vcp多 想學多啲野

準備gap down sl

好多貨?

得返前日買個幾隻

收市價

會 日日update

ok thank you

mark 前日主動trim勁多嘢 結果我都係照買

sentiment 太高

星期六日檢討下啲trade 堆2r trade sell half 之後琴日freefall晒好on9
諗緊點搞

睇黎以後要留意下大市走勢會唔會出現升得過高既情況考慮做daytrade only 定過夜

謝謝 UK 巴

我覺我係呢個散貨調整既日子, 咩好消息都冇用
今日如果彈, 我反而想入SQQQ
不過算吧啦, 手上既股已經stop曬, 再買SQQQ已經唔係hedging好易左一巴右一巴

應該唔會一日調整完，睇唔透個市我寧願等下

ISRG琴晚backstop 佐726, sell in the bottom

今日建唔建議買uvxy hedge?見佢價落番少少

Ching 好早買入？
726點定？

個股得番brp tup 同pfsi了

咪玩啦，趺完先買黎hedge。傻的嗎

唔好咁啦

你手上仲有股就自己考慮hedge, 如果stop得7788就唔好多手, 免得左一巴右一巴呀

btw, DOCU係咪要從leader之中除名, 個成交量大到

panic buy

升少少又插過

但如果今日都係咁跌都唔應該做hedge? 睇超績3見mark話唔會做hedge所以唔識呢樣野，有錯請指教

bull trap

tsla上5%然後freefall

因為見上面絲打話可以用持倉30% position做hedge, 所以先會諗錯咗屌細力少少

當笑話睇

你仲有咁多未sl？

人地係從手上有股hedge到衣加, 你衣加先入場, 同追價買股有乜分別
我靜靜地等暴風雨過算了

其實而家仲有接近50%倉未sl，所以有呢個念頭

睇住個股價都覺得好刺激

明白明白，咁我都係跟plan等market帶我出場算

DOCU 份report 係靚仔, 但股價跌, 我比較相信市場既判決, 繼續watch list, 直到出現good technical sign 為止.

東涌巴 英明 我所有野都sl走左
但aapl 仲有2r賺緊 諗緊走唔走

你sl set 幾闊下

可能係我set 5%做sl, 但3r先會開始賣一半，所以好多股都有比較大空間，因為都好多未到15%

咁勁抽, 咁你都可以考慮既, 雖然有d遲
但你手上既野咁勁冇stop到, 係因為真係咁強勢定你真係set到好遠冇推高

介唔介意分享下你有咩持倉

應該係無推高我3r先賣一半推高sl去breakeven

暫時仲有spsc ,dsgx , cdns, adbe

早2日既下跌volume係上市以來最大

應該係好早入?

我都冇乜貴金屬同礦股經驗
但暫時咁睇, SIL, SLV, WPM我都有興趣

都起碼個幾兩個月

尋日個支................好勁

ok la睇下今日企唔企得穩21ema
唔得咪減少少，最緊要自己舒服

其實都幾靚仔, 巴打勁
你諗住50MA弱勢賣出?

今日都唔差 開市1hr都無都就快7M

識人山頂買

頭三隻諗住照番原本買入-5%就走，adbe就breakeven

個日ZM earning gap up引佐好多人

跌一跌，調整完唔洗好似宜家咀驚佢爆，到時可以坐得仲舒服

巴打用咩睇成交量會最快?

MAGF信念

如果你3R已經take左partial profit 其實算好唔錯
你當freeroll 無問題呀

接貨師 wall street親自認證

睇

但好多都去唔到3r睇黎唔可以對自己太有信心

最上下個兩支個幾月前畫，中間就今日畫，而家睇返又中喎
之前好似係抄John Murphy畫

我的新手功課

你隻A係AAPL定ADBE

納指穿左上升通道

amzn呀

仲堅持緊

oh shit 我戇鳩

穿左21ema, 睇下前頂11120有冇支持，暫時減淨10%倉位

仲有4隻美股，可能今日SL 埋

wow 納指同s&p穿埋30 線 可能真係入技術性熊市播

玩完，直奔50ma

係咪跌破埋上升通道 定係我畫錯trend line

我估50ma 會彈一彈 之後 100ma見 已經空倉 中哂SL

無畫錯
我都畫到

說時遲那時快，得返1隻

回就預左 無諗過咁急😂

邊隻咁尾機

堅，我都空倉了

埋單8月都有9%算唔錯了，唔係前兩日貪心仲追fvrr, shop 會好好多

ALGN，Pull Back buy 所以最安全

可能TSLA 依家係做緊VCP 既C1都未定

Same 得返幾%倉位

好彩昨日自動hit 晒sl同breakeven清左倉

wix 2日就穿哂20 50

打完場LOL番黎已經由20天線落到50天線再大力反彈
一日到位, 咁大力法唔通要落埋150

空倉， 等買入訊號

MYOK watchlist

今日差d溶 個post靜到

TSM so far 守得幾穩，加入Watchlist

巴打入市應該點買好？
今個星期係咪要做定功課搵set up
定追住領導股買就算 e.g. fb, tsla ...
定追抗跌股？

仲tsla

巴打好喜歡powerplay

Powerplay 我個人就trade得唔舒服，所以試過1-2次 （港股1585）就放棄，巴打勁

+1

等有base

咁搏？
跌完啦咩

我知道就all in左末日option啦
只係個買點比我既risk to reward ratio夠吸引先買

呢個時候係咪等再有新vcp出現入場就可以？

UK巴 stop set 邊

等confirm candle唔會穩陣d咩?

大家呢個 lockout rally 平均 Gain Loss 幾多

50天線個反彈超級大力, 條下影線...

amzn 真係trade得好靚 又學到野

50ma 有support 似UK巴所講

不過都係等轉勢先trade

可能轉頭又落去貼實50MA收工呢

咩都有可能 記住市場永遠正確，等到趨勢確認先

good signal

三點神秘力量呢d野一向都估唔到架啦

三點底收三晚真係唔洗訓

跌2日就跌完都唔好玩既, 比多幾日我睇書啦

星期一再跌過

星期1得港女可以跌

傻散走哂？

FRG個價企得幾硬

未明朗未有setup前，都係堅持唔trade
風險管理同紀律好重要
無必要火堆到執錢

學mm話齌，唔需要做到最低點買入
等確認咗升勢先入一樣賺到錢
而且風險低好多

條20天線都未出講low cheat

呢排個市波動咁大 有無巴打試過睇5分鐘圖買vcp 型態短炒
岩岩無聊望見到tsla 即市set up 爆上 想知道咁樣炒勝率高唔高

早一星期我Po過hsbc 5分鐘 vcp圖 有興趣去上一個post睇
我訓左身開埋mar借埋grant loan買曬落0005
想跟我發達就買0005 下星期一等埋你

搵得番 做左3個收縮 我係第2個收縮low cheat all in左

睇返今日 以經盈利返成個人開心哂

大佬呀 乜你啲圖都係咁

梳 好似我直必左

訓醒ALGN 仲起度

升番晒，琴晚panic sell左

想問下大家畫圖用正常定對數?

咩叫對數

yradingview禁右邊有得揀正常顯示定對數
睇ibd d人好似用對數咁

用開正常圖

成班人暗中睇咁淡

初黎報到 想問下選股方面, 新仔係咪試下IBD 果類screener先
criteria方面係咪都係跟佢地書中提過既試下先

自己用開既MS Screen Setting
由～300隻，變到得返207隻

手上冇曬貨梗係想佢調整大力d啦
越大力越凸顯到硬淨股

其實睇好，不過見佢咁快穿晒21ema同前頂，幾隻Sl, breakeven sell左，得番隻nvda見佢成交咁大sell埋，真係喊出黎，冇守紀律

同埋冇諗過咁快到50天線咁快大大力彈上去

Btw, tsla盤後又閃崩但6%

但就算守紀律，都由8隻賣淨3隻，見佢一回都覺得好可惜

呢d市況嚴守止蝕反而SL哂睇住佢倒升

唔似bull trap引緊人落答咩第一次崩落嚟班散戶仲有錢接

不過weekly chart出engulfing pattern係好利淡，可能係另一個更深回調既信號黎，但weekly chart既話始終要等成星期先有確認，到時確認左先再部署

yes

一向用log

我自己睇vcp，睇波幅會用log。

點解好少見你地提 搭配 s&p 納指 sma線 再睇個股
昨晚11點 以經探左30日ma 強既支持推返上去 我隨觀察vix以經去到好高 決定轉倉 leader股 以經賺返 大家平時有無參考呢兩種野

咁睇黎星期1 啲港股唔洗hit 止賺

原來係咁岩岩睇見到自己畫d線同人地唔同先知咩事睇書得一本有講用log

you make my day

我自己係睇開個股->大市 好少由大市睇返落個股

明白 因為我套方法 係睇幾個唔同既大師再自己亂整合

搭車聽緊881
有個女人打去問主持6123應唔應該溝貨
最後開估9.1買入
消息估都想溝Cls

左邊係log, 會見到走勢係跟住trendline

右邊就難預計好多

係，但ms係要較 留意番。

咁多位高手 點睇reit股？

未有型態見到

但係股價同收入好似 very undervalued

點為之climax top 既股票？

呢到唔玩價投

好靜

做功課做到悶咪睇書 睇左陣打陣機再做功課 好忙

原來呢到咁多學生

星期六夜晚係到睇書而唔係出去玩溝女
發覺自己真係老

兩樣都做
星期六日做功課

巴打原來係學生，我三個月睇左5本書了
睇完發現好多好書都無中文版

好多書要睇, 睇緊market wizards都幾好睇

呢幾個月有跟UK巴個方法炒港股，但港女實在太垃圾，炒嚟炒去得個桔，失敗率太高後悔冇玩美股

港股最大問題係大市未轉勢，係有可能見左底，除左個別強勢股，大部份股未有明顯uptrend出黎，仲係stage 1做底過程。

港女 跌又跟足，升又唔跟。上個星期4 美女回調，星期五港女一跌又SL 哂😂 sm...

星期5 SL 咗

書

oneil本笑傲?

係 好厚果本

佢入面好多都係拉回到50ma 加碼 再抽返上去

ok 呢排得閒買本ebook 睇下先

謝謝

係咪即係acsending base?
每次pullback 個低位都高過上一個base 低位？

佢個100張圖擺係本書一開波嗰到
如果你係新手
應該好快棄書

youtube睇到datadog廣告

有冇潛力做下隻shopify?

你估下

高位gap up落去 佢唔上番9字頭都唔考慮
十足十隻垃圾intc咁 永遠記得MM講過
market is always correct 同埋所有野都有慣性
nasdaq龍上天個時個個都創新高 呢隻垃圾仲妹下妹下

有 可以孖展all in

休息幾日唔買野

反而想睇下手上堆股有無位加注

師兄識貨
utube 落廣告 = 受歡迎+越嚟越多人識 = 將來更多人買
我係你就趁依家入一注
低位拉回再加碼

剩係vcp?
個市你肯定會回升？
如果繼續插落去，好難breakout 喎

你番去睇下書先講埋啲廢話

唔breakout 咪 hold cash
真係轉勢再搵野short
有咩問題

隻數據狗頭肩頂吧，似收皮勢

啲金銀礦股真係Search 到好多

破頂用84定上一個高位82.7？
我睇Oneil好多圖都係用最高位做pivot point i.e 84.

金銀礦早排金銀強勢有trade過但覺得走勢唔係跟足金銀，好似直接金銀etf好d

金銀etf個升幅太細，要買就要買好多
但股票升幅大d，用正常注碼都可能入到場

哩個都cup with handle
咁tsla 都有vcp

張圖又柒 成交量低 基本面差 無低風險入場位
我完全唔想掂

screen 完300隻股票, 深深體會到再靚既set up, 突破都好. 市調可以一野同你推冧哂. 亦都係failure reset既時候.
即係fundamentals, technical, ok, market env not ok.

而家market 比較hostile, 我都係scan 左堆冇乜sell off 既野, 再mon 下睇下點

UK巴

mm 有買，post 左出黎，仆街了
你睇spot 同tndm(兩隻我都有買, sl)

我都唔明點解會睇中呢隻

真 我前排睇到隻rkt 真係一個浪全部setup 無哂

真係要有少少耐性先會有新既set up黎breakout。
只係希望今次係有力再創新高，唔係直頭變左波幅市，咁到時就真係難玩

3月升到上9月, 呢半年太瘋狂, 我覺得呢個市況應該會玩到好多人心紅曬
想襯呢個調整執平貨, 今日先見到有條Youtube片, 好似係台灣人叫CK話衣加只係輕輕爆破佐一下既泡沫, 但整體都係好健康
叫人地撈貨, 襯有銀彈再加倉
大戶呢d時候比人撈幾日再大大力沽多鑊都唔出奇, 沽到咁上下先再慢慢儲貨(出現setup ge時候), 到時候冇乜傻散願意留低先再breakout

有setup再上既先係最安全既做法, 寧願missout我都唔想衣加衝入場

真 寧願睇定啲先

新手就淨係玩有基本面嘅股啦
mark用作咁多字教你睇基本面結果你淨係係度搵vcp

大家點睇bigc ally adsk 上星期五加左倉

呢個升浪其實都差唔多完
下星期頭彈一彈 再穿前底就可以喪沽

唱淡言之尚早
基本上呢幾個月都有1,2日回調幾個%

純研究一問，其實vcp加option有冇得諗，做long trade可能輸哂，但一贏就十倍，咁樣長遠計會唔會好過淨正股有錯唔好屌咁大力

Even 摸頂入217 唔止蝕，又未至於玩完既so far

應該無咁易守唔住，佢閃一下彈返上黎咪夾死
反而搵下股買好過，material 類好似上緊

你睇下班market wizard大師有無玩option黎賺大錢就知架啦

V同MA，對比SQ&PYPL
此消彼長

V摸頂 SQ摸頂 大家都唔止蝕呢

UK巴，多空本書多數圖都係用周線圖黎short，係唔係而家市況太快，感覺日線圖都可以照佢50天線retest個方法

SQ我走左，個勢成日都弱過PYPL

但其實個原因係邊有時間損耗？

股市放空獲利本野至岩

買左未到貨

用開日線就用日線，用開周線就周線。
但最緊要係睇收市價，唔係睇即市。

睇晒書都唔明 定無睇書

日巴都過左嚟?
睇好d 咩 material?
呢排我留意緊d 包裝物料公司
傳統d material 暫時麻麻地

未到貨，到左睇

好似我咁玩完交下學費，月尾再睇返兩樣比較勝負

過黎學下入場點之類既野

XLB睇到ok，但未搵

因為最基本原因option會有iv crush同theta decay。
當你就算唔岩既時候，因為有theta decay你做唔到breakeven／time stop 既fair／small loss trade，每一次trade都要贏先賺錢（係無可能），所以係一個唔公平既遊戲黎。

但當你岩個陣，又唔代表你可以cover晒輸既錢，因為會有iv crash同theta decay，你第十日2r同第30日先2r，已經可以差好多。
可能trade 10次係有賺，但一trade多左呢d問題已經係大到唔可以忽視。

但我係有長期玩option，識玩係有方法有效地賺錢。

Uk巴做long定short side多

呢獲見好多retail money 都係等緊回調衝入場
應該會再上一輪先再回
希望唔好咁快stage 3 上落市 唔係就無得玩

兩樣都會做 無分多唔多

華虹，中芯係咪玩撚猿

係啦中芯支大陰燭都要走人
啲人仲SH 好撚癲

佢地會答你長線投資

價投 買正股驚西

強國龍頭4折發售

中芯連登好似有苦主Post

Too high?
I am buying here.

Too low?
How about going lower.

溝貨Till I die

蟹左變假價投

有冇俾Mm 經典例子Bank of America 佢哋睇

我拎2007既citi比佢地睇 4XX去到4X都可以

拎埋AIG 啦. 跌九成呀

pins假突破兩次不了

Pins不了 比佢洗走過 etsy未睇唔下定論住

睇cup sir啲片發覺佢最近好似買乜都平手離場咁

光巴根據咩標準覺得呢兩隻股票值得留意

原來今日會有futures trading

用咗VCP一個月，上星期大跌平手離場
用緊MS 21日試用真係好好用，但之後就唔捨得買，對我來講太貴
第一次入呢個POST，想問大家用開咩網睇VCP?

咁最近啲Set Up 又真係止蝕居多

諗住完咗21日開新AC，點知自動比咗錢

係 屌 即刻cut 佢老母

你地唔係比完錢即撳cancel?

其實調整既話，最好等番啲龍頭做setup黎買，鎮住個倉再買其他野個倉會舒服好多。

市況不明，就算keep住有股breakout都應該減少注碼

上證向下突破交易區間, 同時穿埋50ma, 加多1日出貨日
可能要收皮, 小心拖累港股

近排睇緊sw本多空 見佢講趨勢線要三點先成立
咁想問下係要收盤價3點/最高最低價/盤中價 三點都可以
定一定要收盤價？

所以我話唔好對上證有咁大期望

直頭諗住最近唔買Breakout

港股倉又捱過1日，仲未hit 中止賺

1137今日愈跌愈有

Thx UK巴

比三個你
dar ：htf maybe retest breakout
nls ：rs99 potential pullback buy
cstl ：maybe retest breakout
加多個危險野
grvy： very low vol one. but rs99

咁都hit唔到

正常止蝕都會比星期六日兩棍打曬去，
有幾多會打唔中

蝕左幾成？

宜家個倉10% loss

係度慢慢追返

係唔係要等confirm 50MA 反彈 先可以買入？

有冇師兄買過ibd homestudy kit /chart school有冇用
自己本身有sub開對chart pattern 基本都知少少應知
但想學得深入d

港股俾Jlaw 燈死咗

我中曬，買曬啲rs99，輕輕就中

港股真係垃圾黎

絕對係！命中率太低，買中咗個升勢都唔長

先唔講恒大
早兩日穿倒三角低同50ma
要買都唔今日買

睇完超績1-3 重差笑傲同多空未睇 行左幾間書店都冇 有冇巴打知邊到有得買 或者上網訂平啲 最好係黃店

睇黎今晚會清倉😂

快啲做base比我買返

我得三分一倉仲做唔做hedge好

X4

x5

輕倉x2

其實得tsla 一隻大跌（係watchlist)
其他跌價但量唔多 唔太悲觀
希望唔好自燈

低調 唔想日日有人入黎問xx係唔係vcp

呢啲叫佢問jlaw 啦

有無人知market smith 可唔可以兩個人同時用?

空倉中

慢慢黎，vcp 機會成日都有，等有set up先返回戰場

可以

Set晒止蝕盤我睇今晚場大戲

J.Livermore、W.O'Neil、S.Weinstein、M.Minervini - 9

qqq趺咁多，但spy同dia趺咁少

tsla帶跌

輕倉都跌咁多

做好止蝕 等個市正常返再入返場 e家食花生就得

差唔多中啦，學David Ryan開盤望30分鐘先

未開市就15％

開市直穿sl應該點做好？9:30秒放定睇下佢會唔會升番先

實體版咪有圖

入得黎問 我地呢門學派會叫你即放止蝕

我果本中文版係灰底紅字封面

咁幫唔到你

橙色個本有，我係買橙色個本。

呢本有無？

今晚超輕倉上陣 ，決定望少啲個市，繼續睇埋本trade like an O’Neil disciple先
好書 多謝UK巴推介

呢本野個作者仲有本講short selling，都係一本唔錯既書。玩熟左可以睇下。

我都明，但超績3有講過可以mon多陣，想睇下巴打有咩見解

我個人結合超三係我注碼唔大，可以MON，就算跌多4%我都係損失1%
其實都係睇注碼

新手唔識望最好跟plan先

想問盧巴會唔會係50天線出手，定係會等佢set up

成個watchlist得wkhs綠燈

已空倉

IB 個SMS認證係咪死左?

我唔玩50天

開市爆唔敢入

出面有po就差唔多要走

cls

呢幾日都係可以玩day trade only

咁癲

Very good , all in

大家入貨咁進取

應該得果位巴打進取姐